\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Matematik 1 skriftlig 2-timers prøve} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert s224016}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{6. December 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Problem 1}\\
    \begin{enumerate}
        \item \begin{verbatim}
            val cntreg = RegInit(0.U(8.W))

            when(clear){
                cntreg := 0
            }elsewhen(event){
                cntreg := cntreg + 1
            }
        \end{verbatim}
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 2}\\
    \begin{enumerate}
        \item Kredsløbet har to kritiske veje som herunder er vist med rød og grøn:\\
        \begin{centering}\includegraphics[scale=0.5]{images/eks-20-1.png}\end{centering}\\
        Den kristiske tid er:
        \[t_{cQ,prop} + 3\cdot t_{prop} + t_{SU} = 112ps\]
        Den maksimale klokke frekvens er så:
        \[\frac{1}{112ps} = 8.9286\cdot10^9 \approx 8.9MHz\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 3}\\
    \begin{enumerate}
        \item Kredsløbet sammenligner ved hjælp af en AND-gate, sidste klokcyklus input med nuværende input inverteret. Kredsløbet kan i Chisel beskrives som følgende:
        \begin{verbatim}
            val dout =  !din & RegNext(din)
        \end{verbatim}
        Output afhænger af både register state og input og der er derfor tale om en Meale maskine. Boblerne er registerets tilstand. Hvis registerets tilstand er 0 og \verb+din+ er 0 så vil output være 0. Hvis \verb+din+ er 1 vil registeret skifte tilstand og output vil stadig være 0. Hvis registeret nu har værdien 1 og \verb+din+ også er 1 vil output være 0. Hvis registeret har værdien 1 men \verb+din+ er 0 vil ouput blive 1. Dette kredsløb implementere et falling edge detector. Følgende tilstandiagram udtrykker Kredsløbet:\\
        \begin{centering}\includegraphics[scale=0.5]{images/eks-20-2.png}\end{centering}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 4}\\
    \begin{enumerate}
        \item Funktionen er en akumulator. En 4:1 multiplexer vælger hvorvidt \verb+regAcc+ skal beholde sin værdi, blive til 0, øges med 2 eller øges med 5:\\
        \begin{centering}\includegraphics[scale=0.5]{images/eks-20-3.png}\end{centering}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 5}\\
    \begin{enumerate}
        \item \begin{centering}\includegraphics[scale=0.5]{images/eks-20-4.png}\end{centering}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 6}\\
    \begin{enumerate}
        \item 
        \begin{verbatim}
        class Mux4 extends Module {
            val io = IO(new Bundle {
            val a = Input(UInt(1.W))
            val b = Input(UInt(1.W))
            val c = Input(UInt(1.W))
            val d = Input(UInt(1.W))
            val sel = Input(UInt(2.W))
            val y = Output(UInt(1.W))
        })
        val m1 = Module(new Mux2())
        val m2 = Module(new Mux2())
        val m3 = Module(new Mux2())

        m1.io.sel := io.sel(0)
        m1.io.a := a
        m1.io.b := b

        m2.io.sel := io.sel(0)
        m2.io.a := c
        m2.io.b := d

        m3.io.sel := io.sel(1)
        m3.io.a := m1.io.y
        m3.io.b := m2.io.y

        io.y := m3.io.y
        }
        \end{verbatim}
    \end{enumerate}
\end{document}
